\newcommand{\myUrlColorStyle}[1]{\textcolor{blue}{\underline{\bfseries #1}}}
% Pour le lien vers un exo
% #1 --> Texte par défaut
% Par défaut #1 est le smiley yeux etoilés + smiley link + texte 
% #2 --> url
\newcommand{\hrefAleaTeX}[2][\emoji{star-struck} \emoji{link} \myUrlColorStyle{S'entraîner sur le site} \aleaTeXLogo]{
    \qrcode[hyperlink,height=0.4in]{#2}\hspace*{2mm}\href{#2}{#1}
}

% Pour les liens vers youtube
% #1 --> emojis par défaut
% Par défaut #1 est le movie-camera + link 
% #2 --> url
% #3 --> texte
\newcommand{\hrefVideo}[3][\emoji{movie-camera} \emoji{link}]{
    \qrcode[hyperlink,height=0.4in]{#2}\hspace*{2mm}\href{#2}{#1 \myUrlColorStyle{#3}}
}

% Pour les liens lambda
% #1 --> emojis par défaut
% Par défaut #1 est le movie-camera + link 
% #2 --> url
% #3 --> texte
\newcommand{\hrefLien}[3][\emoji{link}]{
    \qrcode[hyperlink,height=0.4in]{#2}\hspace*{2mm}\href{#2}{#1 \myUrlColorStyle{#3}}
}
